Теоретичні питання

1.  Як можна створити рядок у JavaScript?
    У JavaScript існує декілька способів створити рядок:
    За допомогою лапок - це найпоширеніший спосіб ('', "", `` ).
    За допомогою конструктора String:

        const str = new String("Hello, world!");
        const number = 10;
        const strFromNumber = new String(number);

        За допомогою методу toString():

        const num = 123.456;
        const strFromNum = num.toString();
        const date = new Date();
        const strFromDate = date.toString();

        За допомогою оператора + :

        const firstName = "Іван";
        const lastName = "Петренко";
        const fullName = firstName + " " + lastName;

2.  Яка різниця між одинарними (''), подвійними ("") та зворотніми (``) лапками в JavaScript?

        Одинарні та подвійні лапки - використовуються для оголошення рядків
        та не мають жодних функціональних відмінностей між собою

        Використання одинарних або подвійних лапок - це питання стилю.
        Деякі кодери обирають один тип лапок для кращої читабельності коду

        Зворотні лапки - дозволяють використовувати багаторядкові рядки,
        можна вбудовувати вирази за допомогою ${...},
        підтримують спеціальні символи, наприклад \n.

3.  Як перевірити, чи два рядки рівні між собою?

    Для простого порівняння рядків зазвичай використовується ===.

    const str1 = "Привіт";
    const str2 = "Привіт";
    console.log(str1 === str2); // true

4.  Що повертає Date.now()?

    Date.now()
    повертає кількість мілісекунд, що минули з 1 січня 1970 року за UTC (Всесвітнім координованим часом).

5.  Чим відрізняється Date.now() від new Date()?
    new Date() - створює новий об'єкт Date, що представляє поточний момент часу
    не використовується для отримання мілісекунд.
    Приклад:
    // Отримання мілісекунд
    const timestamp = Date.now();
    console.log(timestamp); // 1675622400000 (приблизне значення)

    // Створення нового об'єкта Date
    const date = new Date();
    console.log(date); // 2023-12-01T15:56:00.000Z

    // Обчислення різниці в часі
    const startTime = Date.now();
    const endTime = Date.now();
    const elapsedTime = endTime - startTime;
    console.log(elapsedTime); // 1000 (приблизне значення)
